[
  {
    "id": 1,
    "question": "من الذي خلق العالم؟",
    "options": {
      "a": "الله",
      "b": "الناس",
      "c": "الطبيعة",
      "d": "المال"
    },
    "answer": "a"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "كم عدد اخوات يوسف؟",
    "options": {
      "a": "1",
      "b": "3",
      "c": "11",
      "d": "12"
    },
    "answer": "c"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "ما هي عاصمة البحرين؟",
    "options": {
      "a": "مسقط",
      "b": "أبو ظبي",
      "c": "البحرين",
      "d": "المنامة"
    },
    "answer": "d"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "ما هي اول دولة صنعت العملة الورقية؟",
    "options": {
      "a": "اليابان",
      "b": "روسيا",
      "c": "كوريا",
      "d": "الصين"
    },
    "answer": "d"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "ما هي كمية الماء في جسم الإنسان؟",
    "options": {
      "a": "20 لتراً",
      "b": "40 لتراً",
      "c": "50 لتراً",
      "d": "35 لتراً"
    },
    "answer": "b"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "من هي الكاتبة الروائية التي عرفت بكتابة الروايات البوليسية ؟",
    "options": {
      "a": "سفيتلانا أليكسييفيتش",
      "b": "هيرت ستو",
      "c": "أجاثا كريستي",
      "d": "جاين أوستن"
    },
    "answer": "c"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "ما هو الحيوان الذي له جيب يضع ابنه فيه؟",
    "options": {
      "a": "الأرنب",
      "b": "الثعلب",
      "c": "الكنغر",
      "d": "الدجاج"
    },
    "answer": "c"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "من هي السيدة التي فقدت السمع والبصر ومع ذلك أصبحت أديبة عالمية ؟",
    "options": {
      "a": "جاثا كريستي",
      "b": "أليس مونرو",
      "c": "هيرت ستو",
      "d": "هيلين كيلر"
    },
    "answer": "d"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "البيتزا طبق لذي ينتمي إلى أي دولة؟",
    "options": {
      "a": "فرنسا",
      "b": "لبنان",
      "c": "إيطاليا",
      "d": "أمريكا"
    },
    "answer": "c"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "كم 9 يوجد ما بين العددين 1 و 100؟",
    "options": {
      "a": "20",
      "b": "30",
      "c": "40",
      "d": "50"
    },
    "answer": "a"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "طفل عمره 4 سنوات والآخر عمره 2، فإذا أصبح عمر الأول 100، كم يصبح عمر الثاني؟",
    "options": {
      "a": "101 عام",
      "b": "99 عاماً",
      "c": "98 عاماً",
      "d": "99 عامًا"
    },
    "answer": "c"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "من هو مؤسس علم الاجتماع؟",
    "options": {
      "a": "ابن النفيس",
      "b": "ابن الهيثم",
      "c": "ابن خلدون",
      "d": "الإدريسي"
    },
    "answer": "c"
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "من ماذا تتكون البروتينات كوحدات أساسية؟",
    "options": {
      "a": "سكريات",
      "b": "أحماض أمينية",
      "c": "بيبتيدات",
      "d": "روابط هيدروجينية"
    },
    "answer": "b"
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "كم عدد الدول العربية المطلة على البحر الأبيض المتوسط؟",
    "options": {
      "a": "5 دول",
      "b": "7 دول",
      "c": "8 دول",
      "d": "11 دولة"
    },
    "answer": "c"
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "عملية جراحية تصنّف على أنّها الأكثر اجراءً للإنسان في العالم، فما هي؟",
    "options": {
      "a": "استئصال الزائدة",
      "b": "استئصال اللوزتين",
      "c": "القلب المفتوح",
      "d": "استئصال المرارة"
    },
    "answer": "b"
  }
]